無意義嘅人生應何時結束？

大家點睇？

你講何生？

我講自己

今日

意義太虛無
首先搵目標

點結束？

Sleep
The wake up tomorrow

意義太沉重 人生應該尋開心

珍

唔好諗歪呀

當你看清人生本無意義既時候，其實你已經得到自由。當你自由既時候，你就會找到意義。

唔記得左邊位人兄講過

人生本身就係無意義
傳道書1:2-3
傳道者說：虛空的虛空，虛空的虛空，凡事都是虛空。3. 人一切的勞碌，就是他在日光之下的勞碌，有甚麼益處呢？

傳道書1:13-14
13. 我專心用智慧尋求查究天下所作的一切事，乃知神叫世人所經練的，是極重的勞苦。14. 我見日光之下所作的一切事，都是虛空，都是捕風。

傳道書9:5-6
5. 活著的人，知道必死，死了的人，毫無所知，也不再得賞賜，他們的名無人記念。6. 他們的愛，他們的恨，他們的嫉妒，早都消滅了，在日光之下所行的一切事上，他們永不再有分了。

有啲咩令你定義自己嘅人生無意義？

想知

愈嚟愈覺得自己人生冇意義
偏偏意義係要自己去尋找……

人生冇目標，日日行屍走肉

大部分人到死一刻都得唔到答案⋯⋯

人生本身就無意義
日日忙碌咁生活為咩

幾時開始有呢個諗法架 巴打

所以我從來唔抗拒自殺呢種行為

When you find the right one.

可以好快
可以好遲
路係自己揀

等到光復完香港個日

沒有夢想 何必遠方

如果我地相信自己嘅價值/未來係負數嘅，咁我地已經有正當理由自殺 道德層面都無不妥

有咩做完最爽咪做咩

虛無主義

頂唔順就早d走
仲有空間咪拖下先囉

2047始終難逃一劫

無

巴打咁樣都好辛苦 生活無曬動力 每日都好似行屍走肉

所以我想要一個永遠嘅休息

咁一定生活已經令到你好辛苦 好絕望

巴打宜家幾歲呀？

近排都思考緊類似問題

有目標又點 做到之後又點

諗緊好冇開心呢幾年 到30歲就離開

意義應該係由自己去尋找同創造

你認同嘅嘢會帶畀你意義

但就算你自己搵唔到意義都好

都要相信，令你有存在意義嘅某個她/他在世界某個地方等緊你

咁係佢出現前就努力過她自己嘅人生吧

我同意

最近都思考緊

其實真係冇乜動力再生存

再冇可以令我堅持落去嘅事

打飛機呢?

Call g呢？

善用自由
在世make a difference
祝福別人生命
即使活得短暫
也不枉此生

好似係永劫輪迴定唔知乜 去對抗呢種虛無
要去搵一個無論人生會重置幾多次
都會想遇上 對極都唔厭嘅人
要去做一件無論人生會重置幾多次
都仍然會興奮 唔會後悔嘅事
呢到講緊係重來數億次生命甚至更多
如果你已經有 咁就係一種意義
我覺得 意義即係定義你人生嘅必須項
係永遠永遠不可或缺嘅事物

講開又講 無意義又有咩所謂
難受咪繼續放空自己 當精神上消失先
我日日都同自己講可能所謂結束只係重新做人
咁不如睇下未來會點

利申 一樣覺得人生無意義

看來你心中盛載著的痛苦，已令你覺得生無可戀。人生之中往往有很多重要的決定，而自殺肯定是人一生中最矛盾、最痛苦，也是最重大的決定。我相信，自殺不是你想選擇的，更不是你唯一的選擇，只不過你所面對的困境和痛苦好像超越了你所能應付的，是嗎？

無論你將會如何打算你的前路，我也希望你不要將困擾藏在心裡，好像氣球裡積存的壓力一樣。你不如停一停，到我們的網站 。那裡有一些與自殺有關的人與事，你可以隨心看看（ 你更可以進入網站內的『Chat窿』（（星期一至五：上午六時至凌晨一時；星期六、日及公眾假期：下午８時至凌晨１時），即時與我們的義工在網上交談，或致電我們24小時電話熱線2389-2222，與我們的義工傾訴。

我們願意聆聽你的心聲，伴你一起走過這段艱難的時候！只因『晴天雨天要樂天，難關難過總會過』！

《自殺．自療．互助舍》

有時會諗其實係咪命運嚟
可能有啲人天生註定平庸

根本大部分人都係平庸，
點樣過好自己平凡ge 一生？